\documentclass[a4paper, 12pt, french, notitlepage]{article}

\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[bottom]{footmisc}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{babel}

\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{frame=tb,
  language=C++,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\small\ttfamily},
  numbers=none,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=4
}

\setmainfont{Noto Serif}
\setlength{\parskip}{1.1em}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.0}

\newcommand{\version}{1.0}
\newcommand{\meeting}{Entretien avec client} % Entretien avec enseignant TD | Entretien avec client
\newcommand{\datemeeting}{13 Janvier 2017} %hhH ?


\begin{document}

%--------------------------------------------------------------------------------------------
% Title page

\title{Rapport d'entretien v\version\\
\meeting\\
\datemeeting }
\author{Hugo Rens, Rémi Maigné et Nie Yi (équipe RHYME),\\ pour le compte de Mathias Paulin}

\maketitle

\newpage
%--------------------------------------------------------------------------------------------
% Service page

\paragraph{Historique des évolutions}

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|p{5cm}|}
\hline
Version & Date & Auteur & Modifications & Description\\
\hline
1.0 & 22.04.2017 & RHYME & Tout & Création du document (à partir du fichier txt)\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}


\paragraph{Suivi des diffusions}

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Entité & Client\\
\hline
Client & Mathias Paulin\\
\hline
Responsable UE Projet & Florent Mouysset\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}


\paragraph{Documents associés}

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Document & Référence\\
\hline
Plan de management & Plan de management\\
\textit{plan-management-vx.pdf} & \\
dans : Repertoire Google Drive\protect\footnotemark &\\
\hline
Notes de la réunion & Fichier txt\\
team-with-client\_13.01.2017.txt &\\ 
dans répertoire Git\protect\footnotemark &\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\addtocounter{footnote}{-1}
\footnotetext{\url{https://drive.google.com/drive/folders/0B0aDRLQv6ztAYVpyM1FScTVWWGs}}

\addtocounter{footnote}{1}
\footnotetext{\url{https://bitbucket.org/zarzwick/dofrenderer/src/4e3d7b52ff8c6ff7c4b65215993f3b2412f8a8e1/management/meetings/team-with-client_13.01.2017.txt?at=master&fileviewer=file-view-default}}

\newpage
%--------------------------------------------------------------------------------------------
% Index

\tableofcontents

\newpage
%--------------------------------------------------------------------------------------------

\section{But de la réunion}

L'objectif de cette réunion était de présenter la première version du plan de management avec le client et recueillir ses retours.

\section{Ce que nous avons montré}

Nous avons montré la première version du plan de management que nous avions préparé.

\section{Retours}

\subsection{Partie "Parties Prenantes"}

Il faut préciser ce que signifie "Livrables", il faut préciser que c'est l'application, la documentation, et les "livrables papiers" (plan management, rapport d'itération, ...).

\subsection{Partie "Contenu"}

Il faut préciser la version de OpenGL.

Il est dangereux de promettre 60 FPS (image par seconde), il est plutôt conseillé de mettre 60 FPS en tant que objectif et non une certitude.

Nous avions prévus de mettre en œuvre la technique d'éclairage "Blinn-Phong" mais elle n'est pas trop utilisé  . Il faudrait étudier les techniques "Micro Facettes" (Physical Based Rendering). Le client nous a conseillé les articles de Frostbyte (Dice, EA) qui pourrait être intéressant pour nous sur ce sujet. La technique "Cook-Torrance" pourrait être intéressante.

Les réglages que nous avons proposé pour régler la profondeur de champs étaient incorrectes. Le client nous a proposé de meilleurs réglages : distance focale, ouverture lentille.

La formulation "compilateur standard de l'époque" n'est pas une formulation correcte. Il faut plutôt mettre une formulation du type "compilateur supportant le C++11 ou le C++14.

Le client nous a suggéré le C++11 comme langage de programmation.

Il faut traiter les avertissements de compilation en tant qu'erreurs "-werror" pour aider au portage entre CLang et GCC (Mac et Linux), car il n'y pas les mêmes avertissements des deux côtés et il est déconseillé d'avoir des avertissements lors de la compilation d'une application.

Pour le paragraphe "S'il reste du temps", il ne faut pas mettre qu'on va tester des scènes plus complexes, car cela pourrait faire apparaître des problèmes non envisagé et donc des difficultés techniques en plus en fin de projet. Le client nous a plutôt suggéré d'implémenter d'autres types d'effet de lentille s'il nous reste du temps, car ce serait plus intéressant et moins complexe (et dangereux).

Le schéma Work Breakdown Structure est incomplet. Au lieu de "Couches et Floutages" dans le moteur, plutôt montrer la décomposition en couches, le traitement qui sera effectué sur les couches, puis la reconstruction de l'image. Pour l'UI (Interface Utilisateur), il manque des réglages, il faudrait pouvoir ajuster la taille du "film", les caractéristiques de l'appareil simulé, la prise de vue, la précision de vue (ce paramètre fera surement varier le temps de calcul). Aussi l'ajout de la possibilité de voir les différents layers peut être intéressant.

\subsection{Partie "Délais"}

Le diagramme de Gantt présenté n'est pas correct. Il manque la phase d'analyse du problème ( compréhension du document et mise en place des spécifications). Les étapes sont : Analyse -> Spécifications -> Conception -> Codage.

Après une analyse globale, il faut pouvoir faire un cahier de tests (tests unitaires).

Il faut faire apparaître les livrables et le degré d'accomplissement d'une étape.

\subsection{Partie "Qualité"}

Pour la nomenclature, il faut utiliser "\_" et pas "m\_" pour les attributs membres. Les fonctions sont aussi acceptées sous la forme "aaaa\_bbbb\_cccc". 

Le client préfère la forme comme suit pour les accolades :

\begin{lstlisting}
if (cond) {
}else{
}
\end{lstlisting}

Il n'est pas nécessaire de mettre une limite de caractères par ligne.

La documentation sera bien faite via Doxygen, Les commentaires pour la génération seront sous la forme JavaDoc, c'est à dire : 

\begin{lstlisting}
/**
 * Description
 *
 * @param nom Description
 * @return Description
 */
\end{lstlisting}

Les commentaires des fonctions ne doivent pas réécrire le titre de celle-ci mais plutôt préciser les contraintes ou hypothèses d'utilisation et s'il y en a, les assert qu'elle contient.

Le client a précisé qu'il ne faut pas que nos choix de nomenclatures ralentissent le codage.

Nous devrons donner au client un liens d'accès en lecture au répertoire BitBucket. Il serait intéressant de regarder pour essayer d'implémenter l'intégration continue. Il s'agit de faire une génération du projet (build) sur une machine (généralement distante) à chaque push sur le Git ainsi que d'effectuer des test unitaires sur la version générée. Si cette intégration est trop compliqué et prend trop de temps, il ne faut pas qu'on la fasse. Il nous a conseillé de regarder les Google Tests pour les tests unitaires.

Le fichier Latex disponible sur le git est suffisant pour M. Paulin, mais il nous reste à savoir si cela est suffisant pour les responsable de l'UE Projet (dans l'énoncé il est écrit Google Drive).

Si nous travaillons sur nue scène de test en particulier, il faut qu'elle soit accessible sur git à la fois pour les tests unitaires mais aussi pour pouvoir être consultée par les parties prenantes.

\end{document} %
